中國出台新規限制VPN 外企在華經營成本上升

中國針對旨在避開國內互聯網限制的虛擬專用網絡(VPN)服務採取打擊行動，在華經營的外國公司將由此面臨更多成本和麻煩。按照上周六生效的規定，企業只能使用經中國政府批準的VPN。
Liza Lin發自上海 / Yoko Kubota發自北京
2018年4月2日09:00 CST 更新
中國針對旨在避開國內互聯網限制的虛擬專用網絡(VPN)服務採取打擊行動，在華經營的外國公司將由此面臨更多成本和麻煩。

按照上周六生效的規定，企業只能使用經中國政府批準的VPN。企業組織和諮詢人士認為，VPN規則調整是中國政府收緊網絡空間限制的全面行動的一部分。

上海美國商會(American Chamber of Commerce)和諮詢公司化險諮詢(Control Risks)近期發布報告稱，調整前的VPN規則“極為模糊，很少有或根本沒有執法行動”。報告還稱，中國將禁止“一切未經政府批准、未在政府登記或接受政府評估的事項”。

智者建橋
愚者建牆

支那人